\assignementTitle{}{3}{}

Для РНК-полимеразы прокариот верны утверждения:

\begin{enumerate}
    \item При образовании комплекса с ДНК связывается с промоторными последовательностями
    \item $\sigma$-субъединица участвует только в узнавании промотора
    \item Завершение транскрипции происходит после узнавания РНК-полимеразой стоп-кодона
    \item Осуществляет синтез только мРНК
    \item $\rho$-фактор необходим для диссоциации комплекса ДНК и РНК-полимеразы
\end{enumerate}



\answerMath{1, 2, 5.}